旅發局：準備向國來同胞推廣 遊覽南區

亲！我们连登也会发布香港富豪南区地图，给各位同胞去吸收财气哦。

【逼爆香港】去年訪港旅客6,514萬破紀錄！政府擬推廣港島南區

香港逼爆了！香港旅遊發展局今日公佈最新數字，2018年全年訪港旅客創歷史新高達到6,514萬人次，按年增加11.4%；其中內地客首次突破5,000萬人次，當中不過夜旅客增逾20%，過夜客則多了7.4%。雖然過夜旅客人數增多，但人均消費及留港時數於去年第三季都出現下跌，旅發局指與港珠澳大橋、高鐵通車，本地酒店房價上升及匯率有關。目前全港共有逾8萬間客房，平均入住率達91%，但未來數年有酒店拆卸改建，供應料進一步減少。

旅發局總幹事劉鎮漢指出，今年會以吸引過夜客、提高香港形象、與大灣區合作等為策略重點，77%資源會投放國際市場，餘下23%則用於內地市場，當中90%會用在非廣東省地區的推廣。他表示會在戶外活動、本地文化及藝術等三方面推廣香港，希望讓旅客以本地人角度體驗香港特色，舉例指早前舉行的「香港100越野賽」，有不少外國及內地人有興趣參加，反映香港郊野景色對旅客具吸引力。

至於體驗式旅遊方面，「大城．小區」會繼續推廣，除中環及深水埗兩區外，會考慮推介遊客到其他地區。旅發局主席林建岳稱政府曾提議推廣南區，但他強調要諮詢地區意見。對於九龍城翔龍灣居民不滿旅客滋擾，林建岳說主因是現時沒有強迫購物行程，一些不到導遊介紹店舖購物的旅客便在集合地點聚集，造成問題。

旅發局希望新一年推廣主題為「藝術設計年」，配合西九M+博物館開幕，可吸引新客群，又會在華南及日本地區推廣香港遊學團，海洋公園已有項目配合。劉鎮漢稱，香港交通住宿等配套成熟，而且治安安全，來港一星期左右的遊學團對日本家長有吸引力，而旅發局本年也會多向穆斯林客群推廣。

劉鎮漢續稱，港珠澳大橋通車後，來港旅客「一站多程」安排更具彈性，已鼓勵業界多發掘這方面商機，「長途客嚟到香港，可以去開平或佛山玩一日，甚至去越南、菲律賓，呢啲對俄羅斯客有興趣，都係本地業界可以發展嘅行程。」

旅遊業議會總幹事陳張樂怡歡迎旅發局加強宣傳香港旅遊，她指近年「舊城中環」等計劃吸引到不少各地自由行旅客，她承認部分購物團的確對本港民生造成影響，業界已加強措施作出分流，如將用餐地點分流至新田或尖東等地。對於政府擬發展小區旅遊，她表示支持，有助香港旅遊業持續發展，又認為政府發掘新景點主要吸引自由行旅客，而非針對購物團，故相信不會對有關社區造成嚴重影響。

南區區議員張錫容認為若要加強在南區推廣旅遊，政府當局，包括運輸署等部門應做好交通配套等準備，如旅遊巴或接駁交通工具等以疏導旅客。她稱雖然南港島綫開通有助疏導交通，但部分地方仍因旅客出現阻塞，如去年10.1黃金週期間，鴨脷洲大街曾有食肆招待旅客，引來大批旅遊巴在大街上落客，阻礙居民出入。她期望日後即使旅客增加，政府亦應做好疏導交通工作，「例如點都唔可以喺大街上落客，影響居民生活。」

九龍城區區議員楊振宇指去年土瓜灣一帶，如偉恒昌新邨、翔龍灣及鶴園街等地均是內地旅客聚集的「重災區」，至今情況仍無改善，「最近情況好咗少少，都只係因為內地人喺春節期間較少落嚟。」他稱該區招待內地旅客的店舖越開越多，即使警方及運輸署等加強違泊的執法及設旅遊大使呼籲旅客不要阻塞行人路等，但仍無助解決問題，「只係止痛」。他認為本港旅客結構並不健康，因太過依賴內地旅客，亦擔心今年若旅客持續增加，土瓜灣情況會惡化，對於政府擬加強推廣小區旅遊，他稱「好反對將土瓜灣嘅問題複製去第二區」，認為此舉只令其他地區出現另一個土瓜灣，政府要根本解決「零團費」或「負團費」等問題才能治本。

土瓜灣居民文小姐認為，「講真我哋去旅行都係遊客，但係唔好唔尊重當地人；（有內地旅客）好嘈好無禮貌，去完廁所唔會沖廁，會踎喺度，食完嘢會直接扔落草叢；會大力撞你，同居民爭廁所爭惠康。」居民郭先生指，每日大量旅遊巴阻塞交通，「旅行團逼到無路行，你要行出馬路好危險，地下又污糟，平時都唔想行過嗰條街」，自己亦不會再去樓下翔龍灣商場，因擠滿旅客。

鴨脷洲居民黃先生表示，該區本身已「有少少飽和」，如果再增加外來遊客，難料是否好的選擇。他指，「你見到而家土瓜灣咁嘅情況，其實香港真係唔知點做」，遊客質素亦十分重要，若引起衝突、矛盾就要看政府能否解決，「唔會完全唔俾（遊客到訪）嘅，呢個世界公道嘅，但一個區係咪最好選擇？政府自己考慮囉。」南區居民鄧先生亦認為，若配套不足，遊客增加對區內民生肯定有影響。

支持
全港十八區都應該共享榮耀

南區爸打

南區班離地鬼佬都要感受下了

數碼港

家下出油尖旺, 係條街行都迫過行花市

唔係話田灣同海怡已經奶緊野咩
仲要再推多啲

叫佢哋去科學園 參觀我哋偉大嘅創科局
再參觀 星之子 果間公司啦

禮賓府, 政府總部, 中聯辦...

西環呢屌?

唔係講笑
西環近呢幾年成日多咗大媽係度跳大媽舞

仲有南區各大超級富豪住宅區, 例如李+X, 賭王....等家居外圍...

你魚蛋多我一粒 我要你少返粒
就係唔識話我都要多粒魚蛋

可能係西環d蝗親蟈戚嚟

推啦屌

寫個行程去微博啦

推

去+x 哥屋企門口

给各位同胞去吸收财气哦

依家區區都有大媽

終於做到野

痴線，想區區都係旅遊點。

正啊！中國人光榮